<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<template>
    <id>no_answer_from_gibdd_after_30_days</id>
    <name>Не получен ответ от ГИБДД в течении 30 дней</name>
    <description>Если в течении 30 дней вы не получали уведомлений о продлении срока рассмотрения, или ответ на обращение так и не был получен - это нарушение закона. Согласно ФЗ "О порядке рассмотрения обращений граждан Российской Федерации", обращение рассматривается в течение 30 дней со дня регистрации.</description>
    <law_links>
    </law_links>
    <fields>
        <field>
            <name>procuracy_level_1</name>
            <hint></hint>
            <value>a8f5b01a-0fd8-4989-9249-42851f189878</value>
            <required_field>true</required_field>
            <visibility>visible</visibility>
        </field>
        <field>
            <name>subjects</name>
            <hint></hint>
            <value>b060aa2f-64e2-4c9b-b710-97b582726d8b</value>
            <required_field>true</required_field>
            <visibility>visible</visibility>
        </field>
        <field>
            <name>appeal_text</name>
            <hint>Если хотите, можете добавить свои пояснения</hint>
            <value></value>
            <required_field>false</required_field>
            <visibility>visible</visibility>
        </field>
    </fields>
    <text>
        %date_time%, в ГИБДД мной было подано электронное обращение обращение %gibdd_appeal_link%, посредством интернет-ресурса ГИБДД.РФ, по поводу: %subject%. %description%
        Согласно порядку рассмотрения обращений граждан, изложенном в ч.3 ст.7 Федерального закона от 02 мая 2006 года № 59-ФЗ "О порядке рассмотрения обращений граждан Российской Федерации":
        Обращение, поступившее в государственный орган, орган местного самоуправления или должностному лицу в форме электронного документа, подлежит рассмотрению в порядке, установленном настоящим Федеральным законом.»
        Согласно порядку рассмотрения обращений граждан, изложенном в ч.1 ст.11 Федерального закона от 02 мая 2006 года № 59-ФЗ "О порядке рассмотрения обращений граждан Российской Федерации":
        Государственный орган, орган местного самоуправления или должностное лицо: обеспечивает объективное, всестороннее и своевременное рассмотрение обращения, в случае необходимости - с участием гражданина, направившего обращение;
        дает письменный ответ по существу поставленных в обращении вопросов.
        Согласно порядку рассмотрения обращений граждан, изложенном в ч.1 ст.12 Федерального закона от 02 мая 2006 года № 59-ФЗ "О порядке рассмотрения обращений граждан Российской Федерации": 
        Письменное обращение, поступившее в государственный орган, орган местного самоуправления или должностному лицу в соответствии с их компетенцией, рассматривается в течение 30 дней со дня регистрации письменного обращения.
        Уведомлений о продлении срока рассмотрения обращения мне не присылали.
        На основании изложенного считаю, что в действиях должностных лиц ГИБДД имеются признаки состава административного правонарушения, предусмотренного ст.5.59 КоАП: Нарушение установленного законодательством Российской Федерации порядка рассмотрения обращений граждан должностными лицами государственных органов и органов местного самоуправления.
        На основании изложенного прошу: 
        1. Внести представление в ГИБДД о выявленных нарушениях федерального законодательства с требованием привлечь виновных сотрудников к дисциплинарной ответственности;
        2. О результатах проведенных мероприятий сообщить мне на адрес электронной почты: %email%;
    </text>
</template>