<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<template>
    <id>parking_near_intersection</id>
    <name>Парковка ближе 5 метров перед пересечением проезжих частей</name>
    <description>Парковка ближе 5 метров перед пересечением проезжих частей</description>
    <law_links>
        <law_link>
            <title></title>
            <link></link>
        </law_link>
    </law_links>
    <fields>
        <field>
            <name>event_location</name>
            <hint>Укажите место нарушения*</hint>
            <value></value>
            <required_field>true</required_field>
            <visibility>visible</visibility>
        </field>
        <field>
            <name>appeal_text</name>
            <hint>Напишите номер транспортного средства, марку и цвет*</hint>
            <value></value>
            <required_field>true</required_field>
            <visibility>visible</visibility>
        </field>
    </fields>
    <text>
        %date_time% по адресу: %address% (координаты: %coordinates%, ссылка на Яндекс.Карты: %yandex_map_link%) водитель автомобиля (%description%) припарковался ближе чем в 5 метрах перед пересечением проезжих частей.
        
        Согласно статье 2 Федерального закона от 10.12.1995 г. № 196-ФЗ «О безопасности дорожного движения» задачами указанного Федерального закона являются охрана жизни, здоровья и имущества граждан, защита их прав и законных интересов, общества и государства путем предупреждения дорожно-транспортных происшествий, снижения тяжести их последствий.
        
        В пунктах 12.4 и 12.5 Постановления Правительства РФ от 23.10.1993 г. № 1090 "О Правилах дорожного движения" прямо обозначены случаи запрета остановки и стоянки транспортных средств. Пункт 12.4 данного Постановления указывает, что остановка запрещается на пересечении проезжих частей и ближе 5 м от края пересекаемой проезжей части. Под "проезжей частью" понимается элемент дороги, предназначенный для движения безрельсовых транспортных средств. "Прилегающая территория" — это территория, непосредственно прилегающая к дороге и не предназначенная для сквозного движения транспортных средств (дворы, жилые массивы, автостоянки, АЗС, предприятия и тому подобное).
        
        В разделе 12 Постановления Правительства РФ от 23.10.1993 г. № 1090 и в последующих редакциях регламентирован порядок и правила остановки транспортных средств.
        
        В статье 12.19 ч.4 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях от 30.12.2001 г. № 195-ФЗ установлена ответственность за нарушение правил остановки или стоянки транспортных средств.
        
        Согласно пункту 2 Положения «О государственной инспекции безопасности дорожного движения Министерства внутренних дел Российской Федерации» от 15 июня 1998 года № 711, ГИБДД занимается вопросами обеспечения безопасности дорожного движения, проведением мероприятий по предупреждению дорожно-транспортных происшествий и снижению тяжести их последствий в целях охраны жизни, здоровья и имущества граждан, защиты их прав и законных интересов, а также интересов общества и государства. В соответствии с пунктом 11 Положения, в обязанности ГИБДД входит осуществление в соответствии с законодательством Российской Федерации производства по делам об административных правонарушениях.
        
        Согласно статье 28.1 КоАП РФ поводом для возбуждения административного дела могут являться сообщения и заявления от физических лиц; также поводом могут стать фотосъемка или видеозапись.
        
        На основании изложенного и руководствуясь Федеральным законом «О порядке рассмотрения обращений граждан Российской Федерации», Положением «О государственной инспекции безопасности дорожного движения Министерства внутренних дел Российской Федерации» от 15 июня 1998 года № 711, прошу:
        
        - Произвести проверку действий указанных лиц на предмет наличия в их действиях состава административного правонарушения, предусмотренного статьей 12.19 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях, и в случае установления нарушения привлечь виновных лиц к административной ответственности в соответствии с действующим законодательством.
        
        - Принять меры, направленные на ограничение либо предотвращение несанкционированной остановки и/или стоянки транспортных средств в обозначенной локации.
        
        - По существу изложенного в заявлении, а также о принятых мерах прошу предоставить мотивированный ответ в форме электронного документа на электронный адрес %email%. В тексте ответа прошу указать номер интернет-обращения для его идентификации.
    </text>
</template>
