<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<template>
    <id>parking_on_bus_stop</id>
    <name>Парковка на остановке общественного транспорта</name>
    <description>По данному обращению вас могут вызвать в ГИБДД в качестве свидетеля. Сфотографируйте или запишите видео, так чтобы было видно водительское место.</description>
    <law_links>
        <law_link>
            <title>КоАП РФ Статья 12.19. Нарушение правил остановки или стоянки транспортных средств</title>
            <link>http://www.consultant.ru/document/cons_doc_LAW_34661/b9c0a2b651b7f06f5693cd2e77f04ff473f50f29/</link>
        </law_link>
    </law_links>
    <fields>
        <field>
            <name>event_location</name>
            <hint>Укажите место нарушения*</hint>
            <value></value>
            <required_field>true</required_field>
            <visibility>visible</visibility>
        </field>
        <field>
            <name>appeal_text</name>
            <hint>Напишите номер транспортного средства, марку и цвет*</hint>
            <value></value>
            <required_field>true</required_field>
            <visibility>visible</visibility>
        </field>
    </fields>
    <text>
        %date_time%, по адресу: %address%, координаты:
        %coordinates%, %yandex_map_link%.
        Мной было обнаружено нарушение ПДД 12.4, за которое предусмотрена ответственность по статье 12.19 КоАП РФ пункту 3.1. Водитель автомобиля пренебрег знаком 5.16, припарковав 
        свой автомобиль на остановке общественного транспорта или ближе 15 метров от неё, чем создал затрудние для посадки и высадки пассажиров общественного транспорта.
        Описание автомобиля нарушителя: %description%.

        Согласно КоАП РФ Статья 28.1 поводом для возбуждения административного дела может являться: сообщения и заявления от физических лиц; так же, поводом может стать фотосъемка или видеозапись.
        Статья 51 Конституции Российской Федерации, Статьи КоАП РФ: 25.6, 17.7, 17.9, 19.7, УК РФ Статья 306 — мне известны, ясны и понятны.

        На основании вышеизложенного, прошу:
        1. Установить водителя управлявшего транспортным средством в указанное выше время, и возбудить в отношении него производство по делу об административном правонарушении по ст. 12.19 КоАП РФ п. 3.1.⠀
        2. По существу заявления и о принятых мерах направить мотивированный ответ в
        форме электронного документа на адрес %email%. В ответе указать номер
        интернет-обращения для идентификации ответа.    
    </text>
</template>