<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<template>
    <id>abandoned_car</id>
    <name>Бесхозный автомобиль</name>
    <description></description>
    <law_links>
        <law_link>
            <title>ГК РФ Статья 225. Бесхозяйные вещи</title>
            <link>http://www.consultant.ru/document/cons_doc_LAW_5142/9ff952dc782e98c012ec915600891da688cc7bf3/#:~:text=%D0%91%D0%B5%D1%81%D1%85%D0%BE%D0%B7%D1%8F%D0%B9%D0%BD%D1%8B%D0%B5%20%D0%B2%D0%B5%D1%89%D0%B8,-%D0%9F%D0%BE%D0%B7%D0%B8%D1%86%D0%B8%D0%B8%20%D0%B2%D1%8B%D1%81%D1%88%D0%B8%D1%85%20%D1%81%D1%83%D0%B4%D0%BE%D0%B2&amp;text=1.,%D1%81%D0%BE%D0%B1%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8%20%D0%BD%D0%B0%20%D0%BA%D0%BE%D1%82%D0%BE%D1%80%D0%BE%D1%8E%20%D1%81%D0%BE%D0%B1%D1%81%D1%82%D0%B2%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%B8%D0%BA%20%D0%BE%D1%82%D0%BA%D0%B0%D0%B7%D0%B0%D0%BB%D1%81%D1%8F</link>
        </law_link>
    </law_links>
    <fields>
        <field>
            <name>event_location</name>
            <hint>Укажите место нахождения*</hint>
            <value></value>
            <required_field>true</required_field>
            <visibility>visible</visibility>
        </field>
        <field>
            <name>appeal_text</name>
            <hint>Напишите номер транспортного средства, марку, цвет, как давно припаркован на данном месте*</hint>
            <value></value>
            <required_field>true</required_field>
            <visibility>visible</visibility>
        </field>
    </fields>
    <text>
        %date_time%, по адресу: %address%, координаты: %coordinates%, %yandex_map_link%.
        Мной был обнаружено транспортное средство: %description%

        Указанное транспортное средство занимает «машиноместо», а также создает препятствие для движения других транспортных средств.
        Согласно статье 1 Федерального закона от 10.12.1995 г. N 196-ФЗ О безопасности дорожного движения» в качестве задачи указанного Федерального закона определена охрана жизни, здоровья и имущества граждан, защита их прав и законных интересов, общества и государства путем предупреждения дорожно-транспортных происшествий, снижения тяжести их последствий.
        В пунктах 12.4, 12.5 Постановления Правительства РФ от 23.10.1993 г. N 1090 "О Правилах дорожного движения" прямо обозначены случаи запрета остановки и стоянки транспортных средств.
        В разделе 12 этого же Постановления регламентирован порядок и правила остановки транспортных средств. Здесь же регламентирован порядок и правила остановки транспортных средств.
        В статье 12.19 Кодекса Российской Федерации об административных правонарушениях от 30.12.2001 г. N 195-ФЗ установлена ответственность за нарушение правил остановки или стоянки транспортных средств.
        Статьей 225 части первой Гражданского кодекса Российской Федерации от 30.11.1994 г. N 51-ФЗ установлен порядок признания вещи бесхозяйной.
        Согласно статье второй Федерального закона от 02.05.2006 г. N 59-ФЗ «О порядке рассмотрения обращений граждан Российской Федерации» граждане имеют право обращаться лично, а также направлять индивидуальные и коллективные обращения, включая обращения объединений граждан, в том числе юридических лиц, в государственные органы, органы местного самоуправления и их должностным лицам, в государственные и муниципальные учреждения и иные организации, на которые возложено осуществление публично значимых функций, и их должностным лицам.
        Согласно пункту второму Положения О государственной инспекции безопасности дорожного движения Министерства внутренних дел Российской Федерации» от 15 июня 1998 года N 711 ГИБДД занимается вопросами обеспечения безопасности дорожного движения, проведением мероприятий по предупреждению дорожно-транспортных происшествий и снижению тяжести их последствий в целях охраны жизни, здоровья и имущества граждан, защиты их прав и законных интересов, а также интересов общества и государства, а согласно подпункту З пункта 11 того же положения в обязанности ГИБДД входит осуществление в соответствии с законодательством Российской Федерации производства по делам об административных правонарушениях.

        Согласно КоАП РФ Статья 28.1 поводом для возбуждения административного дела может являться: сообщения и заявления от физических лиц; так же, поводом может стать фотосъемка или видеозапись.
        Статья 51 Конституции Российской Федерации, Статьи КоАП РФ: 25.6, 17.7, 17.9, 19.7, УК РФ Статья 306 — мне известны, ясны и понятны.

        На основании изложенного и руководствуясь ФЗ «О порядке рассмотрения обращений граждан Российской Федерации», Положением «О государственной инспекции безопасности дорожного движения Министерства внутренних дел Российской Федерации» от 15 июня 1998 года N 711 прошу:

        1. Проверить на наличие состава административного правонарушения, предусмотренного статьей 12.19 КоАП РФ, привлечь виновных лиц к ответственности
        2. Способствовать эвакуации указанного бесхозяйного транспортного средства
        3. По существу заявления и о принятых мерах направить мотивированный ответ в
        форме электронного документа на адрес %email%. В ответе указать номер
        интернет-обращения для идентификации ответа.
    </text>
</template>
