<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<template>
    <id>pit_in_yard</id>
    <name>Яма во дворе</name>
    <description></description>
    <law_links>
        <law_link>
            <title>ГОСТ Р 50597-2017. Национальный стандарт Российской Федерации.</title>
            <link>http://www.consultant.ru/document/cons_doc_LAW_285670/</link>
        </law_link>
    </law_links>
    <fields>
        <field>
            <name>event_location</name>
            <hint>Укажите расположения ямы*</hint>
            <value></value>
            <required_field>true</required_field>
            <visibility>visible</visibility>
        </field>
        <field>
            <name>appeal_text</name>
            <hint>Опишите дефект*</hint>
            <value></value>
            <required_field>true</required_field>
            <visibility>visible</visibility>
        </field>
    </fields>
    <text>
        %date_time% по адресу: %address%, координаты:
        %coordinates%, %yandex_map_link%, мною была обнаружена яма на дороге, размеры которой
        превышают предельно допустимые значения в соответствии с требованиями ГОСТ Р
        50597-2017 «Национальный стандарт Российской Федерации. Дороги автомобильные и
        улицы. Требования к эксплуатационному состоянию, допустимому по условиям
        обеспечения безопасности дорожного движения. Методы контроля».
        Описание дефекта: %description%
        Данные повреждения представляют опасность для участников дорожного
        движения. В соответствии со статьёй 12 ФЗ «О безопасности дорожного движения»
        содержание дорог на территории РФ должно обеспечивать безопасность дорожного
        движения.
        В соответствии с п. 19 ч. 1 ст. 12 ФЗ «О полиции» на полицию возлагается
        обязанность по осуществлению государственного контроля (надзора) за соблюдением
        правил, стандартов, технических норм и иных требований нормативных документов в
        области обеспечения безопасности дорожного движения.
        Максимальный срок, предусмотренный ГОСТ Р 50597-2017 для исправления
        повреждений дорожного покрытия, составляет 10 суток.
        В связи с изложенным, на основании п. 11 Положения «О ГИБДД МВД РФ», ст. 12
        ФЗ «О полиции», п. 3 ч. 1 ст. 28. 1, ч. 1 ст. 29.13 КоАП Российской Федерации прошу:
        Проверить факты, указанные в моем заявлении.
        При их подтверждении уведомить собственника дороги для устранения
        выявленных недостатков.
        Если дорожное покрытие не будет восстановлено в указанный ГОСТом срок, прошу возбудить дело об административном правонарушении по статье 12.34 КоАП РФ в
        отношении дорожной службы, ответственной за содержание и ремонт указанного
        дорожного участка.

        Согласно КоАП РФ Статья 28.1 поводом для возбуждения административного дела может являться: сообщения и заявления от физических лиц; так же, поводом может стать фотосъемка или видеозапись.
        Статья 51 Конституции Российской Федерации, Статьи КоАП РФ: 25.6, 17.7, 17.9, 19.7, УК РФ Статья 306 — мне известны, ясны и понятны.

        По существу заявления и о принятых мерах направить мотивированный ответ в
        форме электронного документа на адрес %email%. В ответе указать номер
        интернет-обращения для идентификации ответа.
    </text>
</template>